+++
title = "设为默认"
Description = "设置当前存储类为默认使用的存储类。修改后，此默认存储类会生效，同时清除权限操作范围内其他存储类的默认值。"
weight = 3
+++

设置当前存储类为默认使用的存储类。修改后，此默认存储类会生效，同时清除权限操作范围内其他存储类的默认值。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **存储** > **存储类**。

2. ​在存储类列表页面，可以通过以下两种方式设置默认存储类：  
	* 找到要设置默认存储类的名称，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **设为默认**。

	* 单击要设置默认存储类的 ***存储类名称***，在详情页面，单击 **操作** > **设为默认**。
4. 在新窗口，单击 **确定**，将当前存储类设置为默认使用的存储类，取代之前的默认存储类。  
设置默认存储卷后，在存储类列表和详情页面，**是否默认** 变成 **是**。